%@P:exocorcp
%@Dif:2
Le 1\ier\ janvier 2002, les prix seront donnés en euros. On sait que 1
euro vaut 6,55957 francs.
\begin{myenumerate}
\item En appelant $x$ le prix en euros et $y$ le prix en francs,
exprime $y$ en fonction de $x$.
\item Quel sera le prix en francs d'un loyer valant 280 euros ?
\item Quel sera le prix en euros d'un véhicule valant 58\,500 francs
?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $y=x\times6,55957$.
  \item Si $x=280$ alors $y=280\times6,55957\approx1\,836,68$~francs.
  \item Si $y=58\,500$ alors $x=\dfrac{58\,500}{6,55957}\approx8\,918,27$~euros.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice sur les fonctions linéaires dans un cadre \og habituel\fg\ pour les élèves.